
export default [
    {
        id: 1,
        question: "-La profesora: Hola clase, ¿qué hora __________? -Los estudiantes: ________ las diez de la mañana.",
        options: ["es, son", "está,  es", "están, está", "son, están"],
        answer: "es,son",
        // category: 1
    },
    {
        id: 2,
        question: "Trabajo en una tienda. Soy ____.",
        options: ["dependiente", "camarero", "periodista"],
        answer: "dependiente",
        // category: 1
    },
    {
        id: 3,
        question: "Soy pofesora. Trabajo en _______.",
        options: ["una oficina", "una escuela", "una tienda"],
        answer: "una escuela",
        // category: 2
    },
    {
        id: 4,
        question: "Barcelona ____ en el norteste de España.",
        options: ["es", "esta", "está"],
        answer: "está",
        // category: 3
    },
    {
        id: 5,
        question: "¿Cuántas lenguas hablas?",
        options: ["No lo sé.", "Sí, claro.", "Cuatro."],
        answer: "Cuatro.",
        // category: 3
    },
    {
        id: 6,
        question: "Carne: cordero, ternera, _____",
        options: ["pollo", "lechuga", "bacalao"],
        answer: "lechuga",
        // category: 1
    },
    {
        id: 7,
        question: "En Madrid en julio hace _____ tremendo.",
        options: ["frio", "un calor", "nublado"],
        answer: "un calor",
        // category: 2
    },
    {
        id: 8,
        question: "Santander está ____ el Norte de España.",
        options: ["de", "-", "en"],
        answer: "en",
        // category: 3
    },
    {
        id: 9,
        question: "- Perdona,¿sabes dónde ___ el cine Avenida?",
        options: ["está", "esta", "hay"],
        answer: "está",
        // category: 1
    },
    {
        id: 10,
        question: "¿Estudias _____?",
        options: ["médico", "Medicina", "periodista"],
        answer: "Medicina",
        // category: 2
    },
    {
        id: 11,
        question: "Lo contrario de pequeña.",
        options: ["grande", "exterior", "gordo"],
        answer: "gordo",
        // category: 3
    },
    {
        id: 12,
        question: "Lo contrario de ancha.",
        options: ["estrecha", "delgada", "gorda"],
        answer: "estrecha",
        // category: 1
    }
];